\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
\title{Electronics Project}
\subtitle{TP Tech 0 : THT et EEPROM}
\member{contact@42chips.fr}{}
\summary {
	Initiation à la soudure et l'EEPROM
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}
Ce préambule est tiré de la définition du mot "nanar" tiré du site 
\href{https://www.nanarland.com}{Nanarland}

Le terme "nanar" est employé par certains cinéphiles pour désigner des films 
particulièrement mauvais qu'on se pique de regarder ou d'aller voir pour les 
railler et/ou en tirer au second degré un plaisir plus ou moins coupable.
Soit, selon la définition d'un amateur, "un navet tellement navet que ça en 
devient un dessert".
\newline

L'expression a été particulièrement popularisée par les chroniques du journaliste
François Forestier, publiées durant les années 1990 dans le supplément télévision
du magazine Le Nouvel Observateur (et réunies ensuite dans le livre Les 101 nanars).
D'après Bernard Pivot, le terme "nanar" serait un dérivé de "navet", qui remonterait
lui-même à bien avant l'invention du cinéma puisqu'on l'utilisait au XIXème dans
les salons pour désigner des tableaux de peu de valeur (aujourd'hui on dit plutôt
"une croûte") ou bien des oeuvres littéraires ennuyeuses. Cependant, malgré tout
le respect que nous devons à M. Pivot, on préfèrera se fier à la version que
propose le Petit Robert, selon lequel le terme "nanar" date du XIXème siècle
et s'orthographiait alors "nanard". Il ne dériverait pas de "navet" mais d'un
mot d'argot oublié : "panard", qui signifie "vieil homme". Un nanar est donc à
l'origine une vieille croûte, une oeuvre que l'on trouve mauvaise et/ou risible,
car désuète.
\newline

Dans le jargon des brocanteurs et bouquinistes, un nanar désigne un objet médiocre
et invendable. Une distinction s'est établie par rapport à l'expression navet,
qui tend à désigner une oeuvre ennuyeuse (en référence au goût fade du légume
du même nom) et, par là-même, dénuée d'intérêt, même au second degré.
Le terme s'est semble-t-il propagé dans les années 50 à partir des cinémas
du quartier latin. La dimension "drôle car mauvais" s'est ensuite progressivement
greffée à ce terme, qui prend de plus en plus le sens du nanar cinématographique
mais peut donc également désigner, par exemple, un livre amusant à lire car très
mal écrit.
\newline

Une sélection de 5 Nanars que nous vous recommandons de découvrir, si vous 
cherchez un peu sur le net, vous devriez pouvoir les trouver :
\begin{itemize}\itemsep5pt
	\item White Fire/Vivre Pour Survivre/Le Diamant (Oui il y a trois titres pour 
	celui-ci) de Jean-Marie Pallardy, si vous ne deviez en retenir qu'un c'est lui,
	à voir en soirée avec des amis, le pitch est inracontable - une sombre
	histoire de vol de diamant géant radioactif sous fond de fratrie qui va lutter
	contre une armée de mafieux pour le récupérer - mais faîtes nous confiance,
	c'est du caviar. Et la \href{https://www.youtube.com/watch?v=RoKiZfzPDB4}
	{BO du film} sent tellement les années 80, ne vous privez pas...

	\item Force Noire de Christian Anders, sosie de Claude François, chanteur,
	karatéka, et décidemment auteur-réalisateur ET acteur de ce film épique, où
	vous croiserez également : Deep Roy l'acteur jouant l'oompa loompa dans le 
	Charlie et la Chocolaterie de Tim Burton et un fantastique sosie espagnol 
	au rabais de Steven Seagal. Une pépite avec une scène de training montage
	lunaire et une fin aux petits oignons.

	\item Piège Mortel à Hawaii d'Andy Sidaris, un film qui fleure bon la fin des 
	années 80, peut être le plus "facile" de cette sélection pour vous initier.
	On aime particulièrement les scènes d'action à base de frisbee tranchants ou 
	de tirs de bazooka en voiture contre un sbire en skateboard tenant une poupée 
	latex en otage. (attention, beaucoup de nudité gratuite dans ce film, qui a 
	assez mal vieilli quand on le regarde avec l'oeil d'aujourd'hui, notamment le
	comportement de certains personnages vis-à-vis de la gente féminine, à 
	considérer dans une époque particulière)

	\item The Velocipastor de Brendan Steere, pas vraiment un nanar, mais plutôt un 
	hommage plus ou moins bien fichu à cette génération de films des années 80-90.
	Un peu soporiphique par moments, mais la transformation du héros - un pasteur
	en pleine remise en question de sa foi - en vélocirapteur Wish est un grand
	moment. Pour les initiés.

	\item Who Killed Captain Alex de Nabwana I.G.G., le premier film d'action ougandais,
	une intention de bien faire sur chaque plan, des efforts sur les figurants, un
	budget proche de zéro pour un film incroyable, presqu'épileptique. Les scènes
	avec des effets spéciaux sont particulièrement savoureuses. Mention spéciale
	auxcascadeurs, qui méritent notre reconnaissance éternelle.
	\newline
\end{itemize}

\warn{attention, ces films datant pour la plupart des années 80-90 ne sont pas 
	adaptés pour tous les publics, des scènes à caractère violent et/ou sexuel
	sont régulièrement présentes, vous êtes prévenus.
}

Vous ne dessouderez pas des méchants de mauvais films dans ces exercices, mais
vous devrez certainement dessouder des composants...
\newline



%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes générales                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes specifiques                            %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\chapter{Consignes pour les TPs Tech}

Les TPs Tech se dérouleront en deux parties indépendantes l'une de l'autre : la
partie soudure (Exercice 00 ) et la partie programmation (Exercice 01 à 03).
Vous pourrez réaliser votre partie programmation à l'aide des breadboards que 
l'on vous a fourni la semaine précédente, et utiliser les composants sur votre 
breadboard pour les souder sur le circuit imprimé, lui aussi fourni.
\newline

Comme les postes sont limités en nombre, il vous faudra partager les postes
avec vos camarades pour que tous puissent réaliser la partie technique. Soyez
respectueux du travail des autres et tout devrait bien se passer.
\newline

Nous vous encourageons a vous concerter pour ne pas avoir de soucis de deniere
minute.

\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices



%******************************************************************************%
%                     Exercice 00: Soudure                                     %
%******************************************************************************%
\chapter{Soudure : Traversant}

\extitle{Soudure}
\exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{}
\makeheaderfilesforbidden

	En vous aidant de la BOM interactive vous pouvez maintenant souder votre
	(premier ?) circuit imprime !

	\warn{
		ATTENTION ! Ne soudez pas directement votre microcontroleur à votre
		circuit imprimé, mais les supports DIP28 fournis par l'équipe pédagogique
	}

\begin{center}
\includegraphics[width=120mm,height=80mm]{Finished.png}
\end{center}

\newpage
%******************************************************************************%
%                     Exercice 01: Persistan Counter                           %
%******************************************************************************%
\chapter{Programation : EEPROM}


\extitle{persistant counter}
\exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{Makefile, main.c}
\exauthorize{avr/eeprom.h, avr/io.h}
\makeheaderfiles

\begin{itemize}\itemsep7pt
	\item Vous devez écrire un programme qui, chaque fois que vous pressez le bouton, incrémente une valeur et l'affiche sur les LEDs D1 D2 D3 et D4 en binaire.
	\item Vous devez utiliser uniquement les registres AVR ( DDRX, PORTX, PINX )
	\item Vous devez sauvegarder cette valeur pour qu'elle persiste entre les resets
\end{itemize}

\warn{
	Faites attention, écrire dans l'EEPROM la fatigue (nombre d'écritures limitées)
	ce n'est pas le cas de la lecture, c'est un point important qui sera pris en 
	compte lors de l'évaluation. 
}
\hint{
	Aussi faites attention à ce que la valeur au premier boot soit bien 0.
	Utilisez un nombre magique pour savoir si vous avez déja écris dans l'EEPROM.
}

\newpage
%******************************************************************************%
%                     Exercice 02: Dump                                        %
%******************************************************************************%
\extitle{dump}
\exnumber{02} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{Makefile, dump.c}
\exauthorize{avr/eeprom.h, avr/io.h}
\makeheaderfiles

Vous devez réaliser un programme qui vous permet :

\begin{itemize}\itemsep7pt
	\item À l'appui du boutton ou d'une commande dans screen :
	\newline Dump le contenu de l'EEPROM sur votre connexion UART.
	\item D'une commande dans screen : écrire du texte en paramètre sur votre EEPROM.
\end{itemize}

\hint{
	Pour des points de style supplémentaires vous l'afficherez au format hexdump.
}

\newpage
%******************************************************************************%
%                     Exercice 03: Ascii ou a pieds                            %
%******************************************************************************%
\chapter{Bonus}

\extitle{Ascii ou à pieds}
\exnumber{03} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{Makefile, main.c}
\exauthorize{avr/eeprom.h, avr/io.h}
\makeheaderfiles

Réalisez un programme qui stoque dans l'EEPROM un ascii art d'une taille de
au moins 3000 chars et qui l'affiche sur l'UART à l'appui du bouton.

\hint{
	La taille de l'EEPROM est seulement de 1024 octets, bonne chance ;P
}

\begin{42console}
.###########  .###.  .###.  .###.  .###.  ###########.
############. |###|  |###|  |###|  |###| .############
######################################################
######################################################
######################################################
.####################################################.
     ############'                    ''#########     
.#############'                          ############.
.############         .######' .#########.###########.
     #######.       .######'. ###########'#######     
.###########.     .######'    ###' .#####'###########.
.###########.   .######'          .#####'.###########.
 ''''#######. .######'          .######' .#######'''' 
 ....#######..######......... ..#####' ...#######.... 
.###########.################.######..'##.###########.
.###########.################.##########'.###########.
     #######.         #######.'''''''''  .#######     
.###########.         '######.           .###########.
.###########.          ''''''            .###########.
     ########..                        ..########     
.####################################################.
######################################################
######################################################
######################################################
############  |###|  |###|  |###|  |###|  ############
'###########  '###'  '###'  '###'  '###'  ###########'
\end{42console}



\end{document}
